<resources>
    <string name="list">list</string>

    <string name="soolalohe_title">Soolalõhe</string>
    <string name="soolalohe">
        Võta kalafilee, pese külma vee all puhtaks, kuivata paberrätikuga vms. Kontrolli, et kalal oleks võimalikult vähe luid, vajadusel tõmba need välja.
        \nPoti sisse määri soola. Võta filee kätte ja määri soola kala liha küljele.
        Aseta määritud lihaküljega filee potti soola peale ja määri soolaga filee nahapoolne osa.
        Iga järgneva fileega korda protsessi ja pane fileed nii, et liha poole puutuvad kokku ja naha pooled puutuvad kokku, nende vahel määritud sool.
        \nVõta marli riie vms, tee see niiskeks ja kata soolatud lõhefileed niiske marliga, mis kaitseb kala mustuse ja võimalike putukate eest.
        Pista soolalõhe külmkappi paariks päevaks. Punane kala võtab nii palju kui vaja soola enda sisse ja ei rohkem.
        \nJärgmine päev pööra fileed potis ümber, et kõik fileed saaksid ühtlaselt soolatud.
        \nKui kala on valmis, lõika fileest väikesed vileetükikesed ilma nahata. Puhtasse anumasse viska need tükikesed, seejärel kui kala on lõigatud,
        kalla fileetükikesed õliga üle ning sega.
        \nSoolalõhe on valmis serveerimiseks võileivale või niisama söömiseks kui isu on.
    </string>

    <string name="taidetudAhjukartul_title">Täidetud Ahjukartul</string>
    <string name="taidetudAhjukartul">
        Keeda kartulid koorega. Peale keetmist lase jahtuda ja lõika pooleks. Väikese lusikaga või noaga võta kartulipooltest südamik välja
        ehk uurista auk kartulipooltesse ilma neid läbimata.
        \nTäidiseks prae peekonikuubikud. Riivjuustule lisa majoneesi, pressitud küüslauku, maitserohelist ja praetud peekonikuubikud.
        \nSega kõik korralikult ja täida kartulid täidisega. Pista täidetud kartulid ahju.
        \n\n<b>P.S.</b> Järgijäänud kartulisüdamikud saad praadida pannil soolapekiga või pekiga või võiga kuldseks ja maitsvaks ühekorra
        söögiks.
    </string>

    <string name="praekartul_title">Praekartul</string>
    <string name="praekartul">
        Viska pekk pannile, viska viilutatud/tükeldatud kartul pannile, viska hakitud sibul pannile, lisa õli ja prae. Vajadusel võid lisada seeni praadimise ajal.
        \n\n<b>NB!</b> Kui tahad krõmpsuvat praekartulit, siis on vaja kartulit kuivatada peale vees kurnamist.
    </string>

    <string name="kisell_title">Kisell</string>
    <string name="kisell">
        Lisa vette siirupit, moosi vms ja sega kuni lahustumiseni ning seejärel aseta tulele. Siirup või moos ei pea olema palju kui seda on vähe, 
        sest alati võib magususe andmiseks lisada suhkurt.
        \nAja vedelik peaaegu keema ja lisa tärklist pidevalt vedeliku segades. Tärklist võid eelnevalt tassi sisse valmis segada ja hiljem kuumale
        vedelikule lisada pidevalt segades.
    </string>

    <string name="Piimasupp_title">Piimasupp</string>
    <string name="piimasupp">
        Aja vesi ja piim suhtega 1:1 keema. Kui vaht hakkab tõusma, võta suurelt tulelt maha ja pane väikeselt tulele nõrgalt podisema.
        Lisa soola, maitsesta suhkruga kui on soovi, lisa makarone või nuudleid. Väikesel tulel lase pidevalt segades makarone veidi pehmeks ja
        siis keera tuli maha, et makaronid saaksid kuumas vee ise lõpuni valmida. Lisa võid ja sega uuesti ümber.
    </string>

    <string name="kalasupp_title">Kalasupp</string>
    <string name="kalasupp">
        Keeda kalapuljong. Puljongi jaoks võta suvaline kala, peaasi, et ei oleks luid kalas, muidu on hiljem suu konte söömise
        ajal täis.
        \nVõta kala puljongist välja ja Keedetud puljongile lisa ca 100g riisi, lisa keskmine hakitud porgand. Tuli poti all peab
        olema väikesel tulel. Lase potis olevad ained vaikselt valmida ja samal ajal asu puhastama keedetud kala luudest.
        \nKui potis hakkas puljong keema, lase keeda ca 10 minutit väikesel tulel, seejärel lisa kartul ja hakka praadima keskmist hakitud sibulat.
        Prae sibul poolläbipaistvaks, mitte pruuniks ja lisa potti.
        \nLase toiduainetel keeda veel ca 10 minutit, lisa maitserohelist ja puhastatud kala.
        \nLase keeda veel ca 10 minutit.
    </string>

    <string name="puree_title">Püree</string>
    <string name="puree">
        Keeda kartul ilma kooreta pehmeks. Haki kartuli keetmise ajal sibul kuubikuteks valmis. Kui kartul on pehme, kurna vesi ja pressi kartulid katki.
        \nVõta piim ja tee soojaks. Samal ajal prae sibulat võiga kergelt kuldseks. Kalla sibul võiga purustatud kartulitesse ja lisa soe piim.
        \nSega esialgu lusikaga, et suurem osa piimast imenduks kartulisse, seejärel klopi õhuliseks.
        \n\n<b>P.S.</b> Kui on olemas saumikser, siis kloppimise asemel õhusta püree saumikseriga peale purustatud kartulite esmast segamist lusikaga.
    </string>

    <string name="ahjukala_title">Ahjukala</string>
    <string name="ahjukala">
        Pane ahi sooja ja alusta kala puhastamisega. Lõika uimed ära, pista puhastatud kala ahjukotti ja seejärel täidetud ahjukott ahjupannile/alusele.
        Lisa kalale vajalikud maitseained. Pista kala ahju kuni valmissaamiseni ehk circa 40 minutit.
    </string>

    <string name="borss_title">Boršš</string>
    <string name="borss">
        Keeda puljong lihast. Võta puljongist liha välja koos kontidega. Pane puljong tagasi väikesele tulele.
        \nKoori porgand, kartul ja peet. Viiluta porgand rõngasteks, haki kartul ja viska need puljongisse. Haki kapsas võimalikult peenikeselt.
        Kui kartul läheb kergelt puljongis katki, viska hakitud kapsas puljongisse ja haki seejärel sibul. Tükelda liha ja eemalda "tatised osad".
        \nRiivi peet pannile, lisa õli ja hauta peeti.
        \nKui kapsas on muutunud pehmeks, lisa hautatud peet puljongisse. Lisa soovi korral maitseained, lisa maitserohelist. Lisa liha puljongisse.
        \nPrae sibul kuni see muutub läbipaistvaks, lisa sellele tomatipasta. Lisa praetud sibul puljongisse ja lase keeda väikesel tulel valmimiseni.
    </string>

    <string name="ahjukartul_title">Ahjukartul</string>
    <string name="ahjukartul">
        Koori ja lõika kartul ringideks. Laota ringid ahjupannile või ahjukaussi, maitsesta soola ja maitseainetega.
        \nLihakaks ahjukartuliroaks pane peekonit või muud taolist kartuli peale. Maitsesta ka liha maitseainete ja soolaga.
        \nPista ahju tunnikeseks.
    </string>

    <string name="sornikud_title">Sõrnikud</string>
    <string name="sornikud">
        Võta kohupiim, ideaalis 17% või ehk ka rohkem aga kõlbab ka 5%. Alla 5% ära isegi mõtle võtta kuigi annab ka sellest teha…
        \nLisa kohupiimale muna, suhkurt, vanillisuhkurt, natuke soola. Sega kõik ühtlaseks massiks. Olenevalt kui vedel on saadud mass, lisa jahu.
        \nSega mass taas ühtlaseks kuni ta meenutab kotlettide hakklihamassi.
        \nMärgade kätega vormi ümarad pätsikesed, puista jahu mõlemale küljele ja prae mõni minut kuniks mõlemad küljed on kuldsed või kergelt pruunikad.
        \n\n<b>P.S.</b> Kohupiimamass peab peale praadimist olema keskelt mitte vedel!
    </string>
</resources>
